export const quizData = [
  {
    question: "대한민국의 수도는?",
    options: ["서울", "부산", "대구", "인천"],
    answer: 0,
  },
  {
    question: "지구에서 가장 큰 바다는?",
    options: ["대서양", "인도양", "태평양", "북극해"],
    answer: 2,
  },
  {
    question: "올림픽은 몇 년마다 열릴까?",
    options: ["2년", "3년", "4년", "5년"],
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "한국의 전통의상은 한복입니다. 그렇다면 베트남의 전통의상은 무엇일까요?",
    options: ["한복", "파오차이", "기모노", "아오자이"],
    answer: 3,
  },
  {
    question: "조선 중기에 지었다고 하는 고전소설인 '홍길동전'의 저자는?",
    options: ["허준", "허균", "한강", "홍길동"],
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "화폐가치가 하락하여 물가가 전반적·지속적으로 상승하는 경제적 현상은?",
    options: ["인플레이션", "플레이스테이션", "센세이션", "아웃플레이션"],
    answer: 0,
  },
  {
    question: "이 게임을 만든 사람의 생일은?",
    options: ["12/31", "7/11", "12/25", "2/31"],
    answer: 2,
  },
  {
    question: "달의 중력은 지구의 몇 분의 1?",
    options: ["1/6", "1/2", "1/12", "2"],
    answer: 0,
  },
  {
    question: "국가의 3요소는?",
    options: [
      "국민 영토 주권",
      "낭만 소망 사랑",
      "탄수화물 단백질 지방",
      "html js css",
    ],
    answer: 0,
  },
  {
    question: "이 중 월클(World Class)이 아닌 사람은?",
    options: ["BTS", "봉준호", "손흥민", "Jay Park"],
    answer: 3,
  },
  {
    question: "'풀코스' 마라톤의 총 길이는?",
    options: ["42.195Km", "40Km", "50Km", "100Kg"],
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "대한민국에서 면적이 가장 큰 지역은 어디일까요?",
    options: ["경상북도", "전라남도", "충청남도", "쳐밀도"],
    answer: 0,
  },
];
